[集思廣益] 比較各地飲食傳統健康程度

香港
茶記碟頭飯下下都一大勺飯
一碟牛河成千卡
一碟排骨炒麵甚至去到 1500卡
不過都有健康選擇: 牛腩米粉加碟菜

意大利
pizza 超高卡路里
意粉高 GI

英國
喺倫敦求其食個早餐都一大堆薯條
afternoon tea 甜點高糖，鬆餅高脂

美國
唔洗講，睇下佢哋 obesity 比率幾高

中東/南亞
飛餅配肉，啖啖碳水啖啖肉
仲有土耳其 kebab

日本
食壽司食幾多自己話事
刺身食唔肥人
拉麵易有飽足感

韓國
除咗烤肉，其他睇落幾健康
餐前小食有泡菜、芽菜、豆苗，碗飯又唔算多

韓國
泡菜呢啲已經唔健康啦
雖然佢都叫做係蔬菜
但係都用好多野去醃製 好高鈉

泡菜好多益處喎 唔係醃製就等於唔健康既

雖然韓國野好多野都係差唔多味，不過好似真係相對健康

韓國食物算係比較少 processing

亞硝酸鹽